屌你老母，可唔可以唔好再講「冷處理」？

屌你老母，見到呢個字真係秒速打個冷震
你用呢個字自己會唔會覺得好撚匪語？
根本都唔撚係中文嚟，更加完全唔符合粵語嘅語法
唔好同我講咩台仔都係咁樣，台仔用咩小三、三小，你係連登用會唔會俾人屌
根本就係雙重標準
其實有千千萬萬個可以代替到嘅詞語，真係唔好再用啦唔該
保護香港嘅同時，都唔該保護返我哋自己嘅用字同文化

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

冷你老母

仲有洗白！！！

簡單用「冷待」、「無視」都得

事件冷卻

我屌過好多次
但係越嚟越多人用

收到

淡化咗佢

三小幾好食窩
唔會太辣

Cold progress

樓主靠北港仔
林北用啥咪乾你P事

屌完又唔比建議咩玩法

不要說
冷處理
試著說
咪撚理

低調處理
漠視
無視

屌你老母，正常有讀過書、有腦嘅人都大撚把alternatives喺個腦度啦，係要用個最撚蝗嘅詞語係咩玩法？
收撚皮啦屌你老母
我唔需要因為你一個on9仔而比啲係人都知嘅建議囉

你由細到大係用咩字
唔好問我建議用咩字
係問返你自己

好兇喔
甲賽去拉你

熱處理

想問埋「優化」係唔係？？
政府啲廣告狂講咩「優化」項目 「優化」工程

應該係改善？？

唔係講笑，睇得多匪語表達能力真係會下降
乜春都冷熱、軟硬
習慣咗真係唔記得晒其他字

大丈夫立身處世，連自己嘅語言文法都唔撚識，唔保護好
點樣齊家治國平天下

理性討論
冷處理個「冷」字性質 ，
同美蘇冷戰嘅性質一樣，
點解唔可以用？
純粹係因為首先用嘅地方係支那？
咁會唔會太固步自封？

講得啱，依件事真係要熱處理

係，「優化」可以用改善、改革嚟替代。

因為冷戰係翻譯自cold war
平時要表達準備意思用"低調"就得，"冷"唔係準確嘅形容詞

冷戰嘅相對係熱戰，亦只係一、二戰坦克大炮炸彈嘅戰鬥模式
熱戰結束後，啲人預視到會有一場同熱戰截然不同，以意識形態作主導嘅戰爭，先發明咗cold war，冷戰一詞

冷處理係咩字？你會唔會講熱處理？
仲要所謂冷處理嘅冷係指低調嘅意思，你點解覺得低調可以用冷嚟形容？根本唔撚make sense，同冷戰個冷完全唔可以相提並論

（支援新疆）今日你唔支持新疆人 他日外國都唔需要支持我地香港人

唉，連登已死
以前見到優化都成堆人群起而攻之
而家見到啲post成版冷處理，真係心都痛埋
even呢個post都有咁多
點解會搞成咁架

優化就真支那語俾文盲用
改善改良改進發展全部歸埋做優化
同打造一撚樣

真係格格不入

乜q都可以用「優化」

大家記得改口講返「改善」

淡化right

笑左 笑埋右

其實英文都可以用到架
就咁Who fucking cares?／WFC已經好足夠

上面有人講咗一堆啦聰明仔

分唔到伯母生你出嚟呢個舉動幽默啲

定你呢個gag幽默啲

😂😂😂💯💯💯🔥🔥

呢個嘅替代係咩

洗底？

「咪撚理」先有廣東話既味道

推推推推推 熱處理post

勿演

咁人哋講先，我就唔補充啦
好過你自己唔用腦，就要問人點解點解用咩用咩
香港就係太多你呢啲飯來張口，連獨立思考都冇嘅港豬

改善、改進

推

樓主：唔得

要冰處理

同埋素質
唔係通識考試一定要用我唔撚會寫

蝗語禁止
捍衛本土文化
由生活小細節做起

完善都得，大把字

正解

唉屌，開喺時事台真係群魔亂舞
連登而家質素真係

Agree

理閪佢，由鳩佢

所以唔明係都要「優化」
重有「打造」「開通」呢類公廁詞
將所有精確含意變得模稜兩可
令大眾思維遲鈍、邏輯混亂

林北真的很靠北啦

好柒

同意 聽落都知唔係廣東話
直接用淡化 咪撚理

等佢丟淡

由鳩佢幾好

低調處理，有幾難

仲有交你老母待咩，做乜鳩依家個撚個都待你老母
明明就係交代

呢三隻字不嬲用開架啦! 由細到大都聽到

痴撚線 大把alternative字代替［冷處理］
香港地土生土長點會唔識
上面班人自己唔識
迫鳩樓主講仲大條道理係咩料

其實真係有熱處理

冷處理本來就係以物理現象借喻
金屬工件加熱到一定溫度後，浸入冷卻劑中，經過冷卻處理，工件的性能更好、更穩定

你唔鍾意咪叫淬火效應，
低調處理個人覺得語義差緊啲
而其他咩無視嗰啲又唔係講緊個現象

低調處理

其實「優化 (optimization)」同「改善 (improvement)」係兩個唔同概念，用英文會比較清晰：

大致上「優化」係喺現有方案中揀最好嗰個（即係無突破），「改善」係要做得比原本好，無必要跟任何現有規限

「優化」一詞本身無問題，但我覺得係支共啲語言控制思想詭計，要消滅「改善」一詞（睇過《1984》應該會易明啲）

可以叫丟淡？

書面叫靜置？

依啲字好柒

confirm左係匪語？
見到台灣人都有用

師兄心水清，呢個要推而廣之

屌埋手機，耳機唔該

講咁耐都未講到有咩字可以代替

低調處理一定代替唔到冷處理囉

高質回覆

匪區用優化嚟取代「改善」「改革」「改良」吖嘛，就好似「支那」等同侮辱中國咁。該辭彙原本咩意思都無用，一定要先絕呢個辭彙再去建立返原本嘅意思。

無視

Could I say cool it down ?

台灣都有用小三但明明香港叫開二奶

應該點叫？
叫唔撚理

咁唔代表泠處理係匪語嘅

個個都講啲大陸term
好似洗哂腦咁

agger

急凍冷藏

唔同喎.....

「低調處理」係暗中處理，唔張揚，但會做嘢
「冷處理」根本係虛詞，其實係「唔理」，博人唔記得當無事發生過

前面有人提過「丟淡」、「淡化」嗰啲比較接近，大部分情況應該適用

'文宣' 都係
由細到大都無聽過

呢個講得幾啱 書面語好似得淡化表達到個意思 無視只係講緊自己唔理而無講想其他人唔記得果part

樓主睇下上面個回覆啦

唔好成日屌用語係支那字啦好冇，冷處理係一個普通既公關用語黎架

你話和諧 河蟹就支那字姐

我又覺得無咩所謂，蝗語除外
冷處理都OK易明，係果D咩"曲"先至ON9
點解唔講間接，要講曲

仲有 落單

低調處理
就得

主線速遞
-----------------------------------------------------------------
星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

詳情參閱：

優化係中国開始用
然後到香港正苦

你話呢

比較好既字係「改善」，不過正苦唔想認自己有錯所以成日用中国用語

樓主你要宣揚文化保育你都講返幾個正確用字啦。

幾個留言請教你，你都鬧返人，我感受唔到推廣嗰種氣氛

以前冇冷處理依隻蝗字個時你係點講

幾十年前都有多用新嘅用語出現，好似依家啲潮語一樣。

文化就係不停改變

幾十年前可能都無人用攻略呢個字，攻略都係由日本傳入

用字呢啲野適者生存

三小唔係台語咩

可能樓豬生活講開手提電話同耳部擴音器
媽好柒呀 我都唔知點譯

台灣STYLE：放置PLAY

落單？係唔係講去餐廳食飯點菜？

手足借個位分享一下心態post

如果我話「呢場運動，我地一撚定會贏」，大家會唔會覺得我係痴線佬？？

冷

處

理

冷 處 理

刁淡？

我都覺得係公關用語

不過都係唔好用啦，本身呢種用詞係有問題，將「唔理」講到會「處理」咁，你睇樓上幾多人以為「冷處理」 = 「低調處理」就知有幾混淆

個人認為是否匪語唔係重點，但公關用語好多有毒（所以支那最愛），本來就可免則免，呢啲誤導人嘅更加唔應該用

自細聽開丟淡 個人覺得比起淡化 丟淡會好啲

87，林祖麻用啥要你來靠杯？

性冷感

維修？

Btw，我好憎人講手機，應該叫電話

唔識就翻上大陸上面冷處理啦，叫你唔好on9，使唔使做埋你小學老師啊。

咪叫電話

中文5**

正確！！

我叫電話，耳機係咪叫耳筒定聽筒？多數我都係講英文headphone/earphone

講冷處理係冇問題！關撚匪語事，浪費Post位！

Aggggg

宣傳單張？但太冗長

走失？

早幾年睇cctvb見到講冷處理真係聽到我R晒頭
我仲記得係個套不懂撒嬌

係

落單 係 走失 咁解
on99勁撚多人用呢句蝗語

建議係彫淡

最新 主線 日程表 (未能收納全部，請見諒。)

詳情參閱：

[分析] 和你 返工 1.0 (希望可見到2.0出現)

我想再有一次超級和你塞!!!!

1984 good and ungood

雪左佢

落單算唔算蝗語有得拗，可能只算係書面語，幾廿年前尤其武俠小說都係咁用。

等件事丟淡

𨳒你老母
唔知幾時開始變咗
屌你老母